Principais propriedades

    color -> altera a cor do texto.
    background-color -> altera a cor de fundo.
    font-size -> altera o tamanho do texto.
    font-weight -> altera o peso das letras.
    background-size -> propriedade para ajustar uma imagem.
        cover -> a imagem sera ajustada dentro da caixa disponível.
        contain -> a imagem ira repetir a imagem dentro da caixa.
    background-repeat -> propriedade para ajustar a repetição de uma imagem dentro de uma caixa.
    background-position -> defini a posição da imagem dentro da caixa.
    background-attachment -> deixa imagem fixa dando um efeito paralax.
    font-style -> adicionar estilo a fonte.
    text-decoration -> adiciona itens a fonte.
    text-transform -> transformar toda as palavra em maiusculas ou minusculas.
    text-align -> ajuste de posicionamento do texto.
    text-ident -> adiciona um recuo a primeira linha.
    list-disc -> altera o icone do marcador da lista.
    margin -> cria uma espaço na parte externa da caixa.
    padding -> cria um espaço interno das bordas da caixa.
    border-radius -> deixa as bordas arredondadas.
    box-sizing -> ajusta o padding para respeitar os tamanhos de width e height.

    PseudoClasses
        :visited -> altera as propriedades de um link.
        :hover -> altera as propriedade ao passar o mouse po cima.
        :first-child -> altera apenas o primeiro elemento ou linha de uma tabela.
        :nth-child (n +2) -> apartir de uma condição será realizada a alteração. 

    Tabelas
        border-collapse -> altera a visibilidade das bordas das celulas.

    Display
        block -> ocupa toda a linha.
        inline -> não ocupa toda a linha porem não respeita as limitações de width e height.
        inline-block -> não ocupa toda a linha e respeita as limitações de width e height.
        none -> retira o item da tela.

    position
        absolute -> a caixa para de ocupar espaço em tela é como se a caixa ficasse sobre as dimenções de width e height podendo se utilizar top, bottom, left e right.
        relative -> as caixas filhas ficaram relativas a caixa pai, trabalhando apenas com top e bottom.
        fixed -> a caixa fica fixa.
        sticky -> funciona como a posição relativa porem ao atigir o valor determinado no top o mesmo se torna fixed.